\chapter{Dificuldades}
Há três níveis de dificuldade no BaffaAttack:
\begin{itemize}
    \item Easy
    \item Medium
    \item Hard
\end{itemize}

Eles são ajustados por diferentes parâmetros definidos na classe \texttt{Levels} (\texttt{Levels.cs}). As outras classes buscam na \texttt{Levels} estes parâmetros para se configurarem.

\section*{Parâmetros de Dificuldade}
\subsection*{Speed (Velocidade)}
Velocidade inicial do avião no início do jogo. Ela pode ser ajustada para um valor dentro dos limites MinSpeed e MaxSpeed.
\begin{itemize}
    \item Easy: 150
    \item Medium: 200
    \item Hard: 300
\end{itemize}

\subsection*{MaxSpeed (Velocidade Máxima)}
Descrição: A velocidade máxima que o avião pode atingir.
Impacto: Limita o quão rápido o avião pode ir. É igual para todos os níveis. Com o avião mais rápido o jogador consegue pegar mais pontos em menos tempo, mas o controle fica mais difícil. Em velocidade superiores a 500 é praticamente impossível controlar o avião.
\begin{itemize}
    \item Easy: 900
    \item Medium: 900
    \item Hard: 900
\end{itemize}

\subsection*{MinSpeed (Velocidade Mínima)}
A velocidade mínima que o avião pode manter.
Impacto: Velocidades mínimas mais altas aumentam a dificuldade, pois o jogador tem menos margem para passar no AirGate. 
No Airgate Narrow uma velocidade maior significa a necessidade de uma maior destreza para inclinar rapidamente a asa e depois nivela-la novamente.
\begin{itemize}
    \item Easy: 60
    \item Medium: 80
    \item Hard: 300
\end{itemize}

\subsection*{LoseHealthSpeed (Velocidade de perda de vidas)}
A taxa com que o jogador perde vidas ao ficar muito longe do caminho ou atingir um pylon.
\begin{itemize}
    \item Easy: 1
    \item Medium: 2
    \item Hard: 3
\end{itemize}

Para todos os níveis quando o jogador sai do path o seguinte algoritmo é aplicado:

\begin{verbatim}
int loseHealthSpeed = Levels.getLevelInfo(Levels.Info.LoseHealthSpeed);
if (distance < 10000)
{
    t = 0;
}
else if (distance < 50000)
{
    if (t > 20)
    {
        t = 0;
        GetNode<Game>("/root/Game").Health -= loseHealthSpeed;
    }
    else
    {
        t++;
    }
}
else if (distance < 100000)
{
    if (t > 20)
    {
        t = 0;
        GetNode<Game>("/root/Game").Health -= loseHealthSpeed + 2;
    }
    else
    {
        t++;
    }
}
else
{
    if (t > 20)
    {
        t = 0;
        GetNode<Game>("/root/Game").Health -= loseHealthSpeed + 4;
    }
    else
    {
        t++;
    }
}
\end{verbatim}

\subsection*{ArrowInterval (Intervalo de Setas)}
A distância entre dois ícones de setas que ajudam o jogador a ficar no caminho.
Impacto: Intervalos maiores dificultam a manutenção do avião no caminho, pois há menos orientação visual.
\begin{itemize}
    \item Easy: 20
    \item Medium: 40
    \item Hard: 60
\end{itemize}

\subsection*{InitialHealth (Vida Inicial)}
O número inicial de vidas do jogador.
Impacto: Menos vidas aumentam a dificuldade, pois erros são menos tolerados.
\begin{itemize}
    \item Easy: 10
    \item Medium: 6
    \item Hard: 4
\end{itemize}

